﻿##构造器

  - 给对象原型分配方法，而不是用一个新的对象覆盖原型，覆盖原型会使继承出现问题。

    ```javascript
    function Jedi() {
      console.log('new jedi');
    }

    // bad
    Jedi.prototype = {
      fight: function fight() {
        console.log('fighting');
      },

      block: function block() {
        console.log('blocking');
      }
    };

    // good
    Jedi.prototype.fight = function fight() {
      console.log('fighting');
    };

    Jedi.prototype.block = function block() {
      console.log('blocking');
    };
    ```

  - 方法可以返回 `this` 帮助方法可链。

    ```javascript
    // bad
    Jedi.prototype.jump = function() {
      this.jumping = true;
      return true;
    };

    Jedi.prototype.setHeight = function(height) {
      this.height = height;
    };

    var luke = new Jedi();
    luke.jump(); // => true
    luke.setHeight(20) // => undefined

    // good
    Jedi.prototype.jump = function() {
      this.jumping = true;
      return this;
    };

    Jedi.prototype.setHeight = function(height) {
      this.height = height;
      return this;
    };

    var luke = new Jedi();

    luke.jump()
      .setHeight(20);
    ```


  - 可以写一个自定义的toString()方法，但是确保它工作正常并且不会有副作用。

    ```javascript
    function Jedi(options) {
      options || (options = {});
      this.name = options.name || 'no name';
    }

    Jedi.prototype.getName = function getName() {
      return this.name;
    };

    Jedi.prototype.toString = function toString() {
      return 'Jedi - ' + this.getName();
    };
    ```
